東方：1小時後才回來付款 盜竊是違法行為

盜竊是違法行為，但最近疑有媽媽為保護自己兒子，掩飾其罪行。網上流傳貼文，指有小學生疑在店內高買，店員發現後，該名小學生否認，更稱會付錢。之後其母了解事件經過，但一直死撐兒子「冇偷嘢」，惹網民批評母親是「慈母多敗兒」。

Facebook專頁「西客之道 Hispitality Secret」在6月8日上載一段對話的貼文。從對話中所見，一名身穿校服的小學生疑在店內盜竊，將所偷的物品放入衣物內，最終被店員發現。小學生一直否認「偷嘢」，並稱「只不過攞咗你啲嘢走，會再返嚟畀錢」。店員決定找小學生的家長，但他稱沒有家長的電話號碼。其後店員決定報警，但遭該小學生阻止，店員遂致電其學校老師，該學生最終偷偷地離開。

一小時後，該小學生在其母陪同下返回店內，店員將影片給其母觀看，但其母質疑：「我今日畀咗錢佢買嘢，佢有錢點會偷嘢」。店員就回應，表示清楚看見小學生將物品放入衣服及褲內。之後小學生的母襯疑開始找藉口，指兒子有病，不知道自己會做甚麼，更堅稱兒子不會「偷嘢」。

店員問：「有晒片都話唔係偷？」母親繼續幫兒子掩飾：「可能佢諗住去完買嘢食，再返嚟畀錢呢，佢又唔係冇錢？」店員就反問，「我銀包有幾千蚊現金，係咪可以去任何地方攞完嘢就走？」母親開始替兒子認錯，承認自己「可能唔識教仔」，但堅稱兒子「冇心偷嘢」。最終店員向母親表示「你畀番錢就走啦」，但該名小學生始終沒有道歉。

事件引起網民熱議，有網民批評小學生母親「唔識教就唔好生！」、「生仔要考牌」。有網民替店員不值，認為要「直接報警」、「等呀sir一次過教埋佢母親應該點教仔」。有網民認為小學生要「要撞板先識成長」。

2019年07月08日(一)

東方真係走得太前
手足

小學生:阿SIR教架,我學佢地咋

Push

竊水不算偷，黑警做事，能算偷麼？

偷野都唔拉？

係個小學雞走得太前

今日情況，係咪告得入?

等呀sir教

打死埋個老母佢

我阿爸阿媽會後數架啦

東方不畏黑警淫威

想將香港人今日團結反抗國安法嘅訊息傳遍國際？
Twitter 國際戰線需要你
We Want You！

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

入嚟一齊做任務，推任務，整圖

差人做野唔洗你教

100% match

日賣百份

東方：當我無講過

你怎麼這樣憑空汚人清白……

竊水不能算偷……竊水！……忠誠勇毅的事，能算偷麼？

多得林奠呢個慈母啦，教出D咁嘅毅進敗家仔！

實捉倒你！

都話比返囉，嘈乜？
係有少少唔理想，會訓斥架啦

等呀sir一次過教埋佢母親應該點教仔

但今次單嘢我覺得OK嗰兩條友擺明奶狗

班狗會話有眼神交流作事前協議 能算偷麼？
接連便是難懂的話，
什麼「OK都冇話追究」，什麼「俾咗錢」之類

犯法就係犯法
黑警最鐘意犯法

攞咪攞使乜驚！萬大事有牙爺！

東方點會有錯

恐怖分子做野唔使西方日報說 3 道 4

回力標

香港黑警係罪犯眾所週知，唔好執著啲小事
專心準備527文宣好過

東方戚咪想死

咁都揾到

19東方

百份報快delete link

方向會唔會扮睇唔到啊

東方辱警
睇嚟要好似頭條咁執咗佢

831

阿sir飲水唔洗你教

黑警一到區議會，所有區議員便都看着他笑，有的叫道，「重組警隊，停止濫暴！」他不回答，對民政專員說，「除了仇警，只有仇警。」便抗議離場。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又打了別人了！」黑警睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你捉了示威者，縛着打。」黑警便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「執法不能算打……執法！……紀律部隊的事，能算打麼？」接連便是難懂的話，什麼「止暴制聯」，什麼「最底武力」之類，引得衆人都鬨笑起來：議會內外充滿了快活的空氣。

聽人家背地裏談論，黑警原來也讀過書，但終於沒有進大學，又不會營生；於是愈過愈窮，弄到將要討飯了。幸而甘於出賣良心，便替人家當走狗，換一碗飯喫。可惜牠們又有一樣壞脾气，便是好吃懶做。721那天，便連人帶隊一齊失蹤，掉頭就走。如是幾次，致電熱線的人也沒有了。黑警們沒有法，便免不了偶然做些偷竊信用卡的事。但他在區議會里，品行還比別人都差，就是從不戴委任證。

黑警喝過半碗酒，漲紅的臉色漸漸复了原，旁人便又問道，“死黑警，你當真認識字么？”黑警看著問他的人，顯出不屑置辯的神气。他們便接著說道，“你怎的連asso 也讀不到呢？黑警立刻顯出頹唐不安模樣，臉上籠上了一層灰色，嘴里說些話；甚麼「草管人命」、「悔辱國旗」這回可是全是之乎者也之類，一些不懂了。在這時候，眾人也都哄笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

中秋之后，秋風是一天涼比一天，看看將近初冬；我整天的靠著火，也須穿上棉襖了。一天的下半天，沒有一個顧客，我正合了眼坐著。忽然間听得一個聲音，“溫一碗酒。”這聲音雖然极低，卻很耳熟。看時又全沒有人。站起來向外一望，黑警便在柜台下對了門檻坐著。牠臉上黑而且瘦，已經不成樣子；穿一件破夾襖，盤著兩腿，下面墊一個蒲包，用草繩在肩上挂住；見了我，又說道，“溫一碗酒。”掌柜也伸出頭去，一面說，黑警么？你還欠十九個錢呢！”牠很頹唐的仰面答道，“這……下回還清罷。這一回是現錢，酒要好。”掌柜仍然同平常一樣，笑著對他說，“死黑警，你又做左膠了？但她這回卻不十分分辯，單說了一句“不要取笑！”“取笑？要是不做，怎么會俾人爆樽‘’黑警低聲說道，“爆樽..爆..樽..“牠的眼色，很像懇求掌柜，不要再提。此時已經聚集了几個人，便和掌柜都笑了。我溫了酒，端出去，放在門檻上。牠從破衣袋里摸出四文大錢，放在我手里，見他滿手是泥，原來牠便用這手走來的。不一會，牠喝完酒，便又在旁人的說笑聲中，坐著用這手慢慢走去了。

自此以后，又長久沒有看見死黑警。到了年關，掌柜取下粉板說，“黑警還欠十九個錢呢！”到第二年的端午，又說“黑警還欠十九個錢呢！”到中秋可是沒有說，再到年關也沒有看見他。

我到現在終于沒有見——大約黑警的確死全家了。

電光火石之間，冇時間畀錢
下次會小心啲唔會再俾人影到

Ceo@ceo.gov.hk
Com-office@icac.org.hk
Csbcomp@csb.gov.hk
Enquiry@ombudsman.hk
Rc@ops.icac.org.hk
Kwongchunyu@dphk.org

投訴警務人員干犯cap.210盜竊罪條例

敬啟者：

本人從網上片段得知2020年5月24日有警務人員於銅鑼灣強搶私人財產，事態嚴重，本人特此致函，促請有關部門從速從嚴處理。

相關資料如下：

本人留意到香港警務處在其Facebook專頁狡辯「警方澄清，警方已經向店舖付清相關樽裝飲品的費用。」此澄清即是承認該警員當下一刻並無付款。

本人現嚴肅詢問政府相關部門，如果市民在任何便利店先強行拿取商品享用再留待自己方便時才付費，是否不構成任何犯罪？如否，本人現強烈要求政府相關部門從速從嚴處理該警員的偷竊、爆竊及公職人員行為失當行為，因為該警員的劣等行徑已對香港的自由市場及私有產權構成極大負面影響。
Cap. 210《盜竊罪條例》:
3.Dishonestly (不誠實地)
(1)A person’s appropriation of property belonging to another is not to be regarded as dishonest—
(a)if he appropriates the property in the belief that he has in law the right to deprive the other of it, on behalf of himself or of a third person; or
(b)if he appropriates the property in the belief that he would have the other’s consent if the other knew of the appropriation and the circumstances of it; or
(c)(except where the property came to him as trustee or personal representative) if he appropriates the property in the belief that the person to whom the property belongs cannot be discovered by taking reasonable steps.
(2)A person’s appropriation of property belonging to another may be dishonest notwithstanding that he is willing to pay for the property.
[cf. 1968 c. 60 s. 2 U.K.]

本人要求政府相關部門回應是否會對該警員立即採取紀律行動，包括調查、停薪、停職、革職、迫令退休及檢控。

此致

你個名

原來個小學生係學左警察叔叔

邊個去告 訓醒未

push

個小朋友會唔會係狗仔黎架

驚隊高層震怒

話人慈母多敗兒前應該屌尻個店員 因為係佢放個賊走

推

個細路走得太前

黑警發言人:

拉闊d個畫面，係店員無主動收警員錢，支持警員止暴制亂，結果引起市民誤會，pprb先幫警員俾返，做得唔完美，可以改善

連方向報都屌柒佢

笑死 回力鏢又黎

回力鏢

香港警察一到店，所有香港人便都看着他笑，有的叫道，「毅進仔，你臉上又添上新傷疤了！」他不回答，對櫃裏說，「溫兩碗酒，要一斤冰毒。」便排出九文大錢。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又偷了人家的東西了！」香港警察睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你偷了Ok的水，吊着打。」香港警察便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「偷水不能算偷……偷水！……紀律部隊的事，能算偷麼？」接連便是難懂的話，什麼「只不過攞咗你啲嘢走，會再返嚟畀錢」」，什麼「徵用」之類，引得衆人都哄笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

白粉報耐唔耐係會講人話的

全民可以咁做？

有槍就不算

警賊偷野冇後果

等睇百份報轉軚

擺到明ok老屈啦

山賊咁款

估唔到黑警冇老豆老母教

東方走得太前

刑事罪行由律政司檢控

問下dead body

有網民替店員不值，認為要「直接報警」、「等呀sir一次過教埋佢母親應該點教仔」。

回力鏢

咩叫高買

全連登替店員不值，認為要「直接報警」、「等呀sir一次過教埋佢母親應該點教仔」。

diu高質

又誤導性標題
東方只係陳述「盜竊是違法行為」

野飲都偷
香港警察係流浪狗？

岩丫

阿sir都係跟班小學生學咋

回力鏢又中

俾人捉到先俾返錢
咁又慳返一筆嚟買冰

犯法就係犯法
除非你係警察

預知未來

東方日報::賣白粉唔係犯法，賣冰就…都冇問題喇行家

小學生都咁上心身教，仲要教共產主義
唔升哂阿蛇做公安冇天理

樓主pin呢個唔該 黑警孔乙己

盜竊罪條例第18C
不過黑警識閪law咩

東方你仇警

細個睇tvb 依啲叫徵用 唔係偷唔係搶

「唔識法例就唔好做警察！」、「做差佬要考牌」

細時偷 drink, 大時偷冰

東方啲PoPo 線真係

牠.........
雖然文采好好，但有處與現實不乎，就係"這次"也沒有用現錢

着軍裝就偷水
着便衣就偷冰
下次偷咩？

好正

黎次人大釋法啦

我都係上網搵原文再改，所以有殘體

孔子犬

第210章 《盜竊罪條例》 ── 第18C條 不付款而離去
(1) 任何人明知須為任何已供應的貨品或已提供的服務即場付款，或明知被預期須為該等貨品或服務即場付款，而不誠實地離去，並無如所須般或被預期般付款，意圖逃避支付應付的款項，即屬犯罪，循公訴程序定罪後，可處監禁3年。
(2) 就本條而言，即場付款(payment on the spot)包括在收取已予施工或提供服務的貨品時的付款。

死黑警

貼東方啲報道上連儂牆會發生咩事

黑乙己

得罪白粉報真係無運行

「等呀sir一次過教埋佢母親應該點教仔」

等呀sir教埋佢老母偷野啦

白粉報走得太前

百份報

齊齊去個間ok 賖數
睇你敢唔敢拉

容許我在此引述孔乙己的一句說話「竊書不能算偷」

up

要OK告香港警察先有用

東方藍到仆街

藍絲：篇報道係黃絲偽造

高汁

下次拎份方向報去屌狗

偷錢去澳門賭 贏咗攞返証物房 呢啲事應該成日發生

無撚有錯，呢單野一定要推
呢班狗就係垃圾

差人做賊唔使你教

水又攞，冰又攞

偷嘢嗰件係咪武警，唔敢造佢

黑警唔比錢
PPRB後來先返錢
PPRB是否同樣妨礙司法公正?

高質